點解有人依然覺得討論港獨係犯法?

身邊有朋友都係覺得討論港獨違反基本法＝犯法＝會俾人拉...

小弟都做識少少法律啦，所以講兩句，希望唔好咁多人過咗幾年都仲係政府呃咗

喺吳嘉玲案，終審法院清楚指出基本法係香港嘅憲法 (第63段: "The Basic Law is... the constitution of the Region.”)。係呢個前提之下，我地就可以繼續討論喇。

首先，咩叫憲法？

你可以視之為一部約束政府嘅法律，列明政府、法院、議會有咩權力，人民享有咩人權之類。任何嘅政策或者法例都唔可以違反憲法條文，否則就係「違憲」，法院會宣佈該政策或法例會失去效力。但係人民違反憲法條文係冇任何後果嘅，前提係你做嘅嘢唔係違反刑事法。

而平時一般人所講嘅法律，通常係講緊成文法例，即係______條例𠴱堆（e.g. 刑事罪行條例、商品說明條例 ），呢一堆條例先係常人認知入面嘅香港法律。如果人民違反呢堆條例，就係真正意義上嘅「犯法」，可以俾人拉。

所以如果你討論港獨，而你講嘅嘢冇違反刑事法（例如鼓吹暴力、煽動其他人襲擊他人），根據現有法例，其實你係唔會有事嘅。

所以當年政府要做23條本地立法，利用整合現有法例加埋新加幾條法例，將所謂「分裂國家」變成香港刑事罪，就係咁解。

利申：真係只係識少少 絕對唔係專業意見 如有講錯嘅話請幫忙指正

乜唔係？

同土論殺人有喵分別

港豬何其多，唔係都唔會有名你叫港豬

而家弱智仔都識學ACC 係連登討論

正正就係因為好多人都唔識，我先想講兩句，將自己嘅知識帶俾其他人

篇文咪講咗有乜分別囉...

根本係犯法

講犯法嗰啲全部以前已經block撚柒晒
五毛又開工

憲法約束政府、法院、議會，咁是咪包括當中嘅人員，例如公務員/議員？

即係話公務員/議員就唔可以討論港獨，因為呢樣係「違反」基本法第一條？

利申：支持香港脫離支那統治

Ching ho ball

你網上講
要告應該會用不誠實使用電腦告鳩你
告唔入都有排煩

屌群星，我唔明點解討論下都唔得

樓主講句“支持港獨”先，以身作則

第一，彭中屏法官早前指出律政司一直對呢條罪嘅理解錯誤，正確嘅理解應該係「未獲授權下取用他人電腦」而非不誠實「使用」電腦。而家等緊CFA澄清，所以呢條罪係點，等嗰五個大法官判啦。

第二，假設用返一直以嚟嘅定義，而香港係行無罪假定，所以請你指出我嘅言論如何構成犯罪元素。

你講句“支持港獨”先，好簡單4隻字

係我嘅理解，應該係講緊政府政策(用返基本法使用嘅狹義理解)、運作、法例等等。

「討論」係包含係言論自由之下。言論自由的確係可以受到限制，但係要滿足兩樣條件：第一係"prescribed by law", 第二係"proportionate"

"Prescribed by law" 即係有法例，而條法例要夠清楚，令到人民係可以清楚知道有乜講得有乜唔講得。

"Proportionate" 即係嗰項限制要「相稱」，唔可以加諸過多或者唔合理嘅限制。(但係呢度唔講太多，因為涉及太technical嘅討論，有興趣嘅話可以去書局買下啲入門書睇下)

同埋要留意，「討論」同「推動/鼓吹/支持」係唔同。假設兩個人討論緊港獨議題，係可以一個支持、一個反對。兩個term好唔同。你考公開試口試，叫你討論條題目，你都可以支持/反對/中立或者其他立場啦。

我覺得人民可唔可以討論係一回事，個人立場又係另外一回事，唔好混淆視聽，五毛搵食可以行開啲。

你咪睇下2047年之後會唔會番舊帳lo
君子不立危牆之下
何必留低把抦 去講d影響唔到現實冇用既野

香港獨立

Agger , 連討論同立場都未分得清, 樓主可以係反對港獨 既同時討論港獨

人民有冇「權利」去講，同埋人民選擇講唔講係兩回事。

你有權利去選立法會係一回事，但係你選擇選唔選又係另一回事。

呢到只係學術討論緊人民有冇權利做一件事啫

香港獨立 !!!!

冇錯，如果連「討論」都唔得，即係連建制派出嚟反對港獨都唔得喎

講咩權利姐
我拳頭大 話你殺人就殺人 話你強姦就強姦
你吹得我漲？

法律都可以改呀聰明人

香港獨立

關税區